لغة الأسُس البرمجية
=================

يحتوي هذا المجلد على معايير لغة الأسُس البرمجية ووثائقها وشفرتها المصدرية.


حقوق النشر
==========

جميع الحقوق محفوظة 2019م\1440هـ.
حقوق هذا العمل مملوكة من قبل سرمد خالد عبدالله.


الترخيص
=======

نُشرت معايير لغة الأسُس ووثائقها وشفرتها المصدرية والتنفيذية وأمثلتها برخصة
الأسُس العامة (Alusus Public License)، الإصدار 1.0، والمضمّنة في هذا المجلد
والمتوفرة أيضاً على الرابط <http://alusus.net/alusus_license_1_0>. يرجى قراءة
الرخصة قبل استخدام أو نسخ أي من هذه الملفات. استخدامك لأي من الملفات في هذا
المجلد إقرار منك أنك قرأت هذه الرخصة ووافقت على جميع فقراتها.

رخصة الأسُس العامة صُممت لجعلها لغة مفتوحة المصدر وفي نفس الوقت للمحافظة على
معايير اللغة من التشتت مبكراً إلى لغات متعددة غير متوافقة مع بعضها. تتيح
الرخصة ما يلي:
* الحصول على اللغة مجاناً بصيغتيها المصدرية والرقمية واستخدامها لكتابة البرامج
  أياً كانت طبيعتها سواء كانت تجارية أو غير ذلك.
* تعديل اللغة واستخدام النسخة المعدلة لكتابة البرامج أياً كانت طبيعتها سواء كانت
  تجارية أو غير ذلك.
* إعادة نشر النسخة الأصلية غير المعدلة سواء بصيغتها الرقمية أو المصدرية. تمنع
  الرخصة نشر نسخ معدلة إلا بموافقة مسبقة من Alusus Software Ltd.

لمزيد من المعلومات حول هذا الموضوع يرجى الاتصال بفريق العمل على
العنوان http://alusus.net/contact

ملاحظة: الملفات المنشورة برخصة غير رخصة الأسُس العامة تحتوي في بدايتها على
       معلومات الترخيص الخاصة بها.


هيكلية المجلدات
===============

/Doc            يحتوي كل الوثائق الخاصة بالمشروع مثل تصميم اللغة ومعاييرها
                ووثائق الشفرة المصدرية.

/Sources        يحتوي على الشفرة المصدرية الكاملة.
/Sources/Core   يحتوي على الشفرة المصدرية للقلب.
/Sources/Spp    يحتوي على الشفرة المصدرية لمكتبة نمط البرمجة المعياري.
/Sources/Srt    يحتوي على الشفرة المصدرية لمكتبة التنفيذ المعيارية.
/Sources/Tests  يحتوي على الاختبارات الآلية للقلب والمكتبات المعيارية.

/Notices_L18n   يحتوي على ترجمات إشعارات البناء.

/Examples       يحتوي على أمثلة مكتوبة بلغة الأسُس.

/Tools          يحتوي على شفرات مختلفة للمساعدة في عملية التطوير.


إضافات اللغة في أسماء الملفات والمجلدات
=======================================

أسماء الملفات والمجلدات قد تحتوي إضافة تشير إلى لغة هذا الملف. فالإضافة ar تشير
إلى أن الملف مكتوب بالعربية بينما الإضافة en تشير إلى الانجليزية.
